BNO 5+1入籍增要求 或需考英文同Life in UK試

原本冇講，但今日突然宣布加咗要考試要求。英國住咗6年之後，仲要符合英語能力要求，以及在 life in the uk test合格先可以成功有英籍。唔好彩嘅就可能...

只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教先可豁免。

一早已經講左，俾5年時間慢慢練

好事嚟 可以篩走廢老藍絲

一早好似已經話會有

6年
文盲都識講啦

只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教先可豁免

有幾難啊?
5年都浸唔掂d英文就返大陸啦

你太睇少班廢老 可能去完一句都唔識講

6年都學唔識食得屎啦

fair enough

65歲以上唔駛

其實真喎
住5年都唔肯融入

45分鐘答24條問題
有書讀

係，我都記得之前有講
樓主misleading

去到日日講雞腸
唔識就打靶啦

i go to school by bus

英文對後生無乜野
係live in the uk test要讀下

我一直都話
你喺當地住咁多年
無理由學唔識
學唔識只係因為你懶
無心學

住喺香港嘅外國人都一樣
咁多年都唔識廣東話
只係佢地無心學

咁樣先比較公平合理

會考合格得唔得呀
比D位走盞下啦

其實入籍黎做咩？

180日真係好鬆

之前都有講要test 英文

knowledge of English同Life in the UK test呢兩個英國入籍要求有咗起碼十幾年啦 樓豬做乜好似發現新大陸咁

大學讀中文系既點算

係香港讀大學基本上等於豁免

咪考試囉
咁都問

個內容話改就改其實好冇安全感

得居留權佢可以趕你出境，變左公民無得踢你走（反叛國果d另計）

由公佈BNO visa第一日就有講

第一，你個標題係錯，BNO登記成為BC係唔需要考Life in the UK

第二，要考life in the UK係喺申請ILR前，如果你哋有留意嘅話，差唔多所有類別嘅簽證持有人申請ILR都係有要求life in the UK test，所以係公佈時已經有心水清嘅巴打一早已經講咗個test係走唔甩。

人地之前有講 樓豬自己唔睇屈9人

好正常喎

但真係老學習能力係低
尤其本身就教育水平低既長者
要再學一種新語言近乎冇可能

HKU就無問題啦

中大係咪無得豁免？

有冇得俾BDTC嘅人申請返BNO

住咁多年都唔撚識就唔咪入籍啦

而且有書背的

好正常
好多國家都要考入籍試
係香港先唔洗

之前有條八九民運既中國ON拿咗美國綠卡30年, 唔入籍

比美國趕走

每12個月唔多過180日? 好似比埋你放暑假咁

香港都智障既

唔係我

以及證明大學主要用英語教先可豁免。

係香港讀過澳洲TOP UP DEGREE 得唔得???

//英國住咗6年之後，仲要符合英語能力要求//
//以及證明大學主要用英語教先可豁免//
係香港讀中學至大學嘅後生應該輕鬆應付

想問如果 我依家讀緊u 要走一定要跟屋企人 咁我quit u 係英國讀u係計local 定 non-local 嘅學費？

5年都學唔掂
一定冇番工 OR 只係支那人街圍爐

有冇人考過份野難唔難

5年都搞唔掂英文我好心你去新界搵塊田埋撚左自己算啦屌你老味

其實我係質疑緊點解個條件咁怪
用大學用咩語言教去衡量
咁個學生中學讀英中英小12年之後讀中文系又如何？唔通佢接受英文語境會少？

點解唔係直接用公開試成績或者ielts 呢d去證明？

正路。

可以兩頭住家兩邊投票 UK HK

新港人住左七年又識廣東話？

去英國唔學英文咩玩法
好似啲支那人移民來香港仲要人哋講普通話咁咩

有好多支那人去到好鐘意剩係留係唐人街，或剩係揾番啲識嘅人小圈子，所以真係可能會有啲人係唔識講

本身讀過書知要點樣學野嘅話, 就算係由零學新語言, 有老師帶你學grammer詞彙嗰啲, 一個禮拜hea上3-4個鐘左右, 一年2個sem點都識基本講啲
佢仲要你5+1先去考核

有vetting係好事

5年入面180日

你要個60歲既老人重新學過一種語言
不如叫佢唔使去

當然英國咁做意思都明顯

因為可能佢覺得你英中英小去考肯定冇問題

一早講咗
去到五年唔學英文唔了解當地歷史文化去大灣區算吧啦

中文系唔係都係用英文教架咩
之前group project識到條友讀類似嘅
話要用英文譯番啲文言文
莊子老子孔子全部都係英文

65歲以上可豁免

廢老去China Town？

咁應該好多手足屋企人都係廢老了

in any 12 months

"in any 12 months"

佢講到我以為係一開頭就要，settlement同citizenship要好正常啦係咪呀

唔係話

5年都過唔到就抵死啦

Any 12months 喎 即係每年計 唔係5年入面

人哋根本冇改，樓主唔識英文

正啊
要加埋嚴謹嘅政治審查

每年唔多過180日，不嬲都係用呢個標準

係外國讀中文?
係香港冇聽過
全部都係中文

ILR係5年內任何12個月唔可以多過180日離開英國，但如果要做BC就係5年內唔可以多過450日離開英國，同最後一年唔可以多過90日離開英國。

又唔係要你IELTS拎９分

大學畢業就唔使考啦
有邊間大學唔係用英文讀

呢個要求罷明益後生仔同肯努力既人
舊時大撚把人縮係唐人街洗碗做廚房英文都唔多句
好多老移民住咗大半世真係一句英文都唔撚惦

其實香港有咩degree 唔係英文為主
(唔計中文系或者英文外其他外語系)

上面有人講左
讀中文個D
我fd就係讀中文

呢樣最重要

其實之前有t2 visa 轉bc都要

好多大學收postgrad 都係睇你之前個degree係咪英語系國家兼英文教就免試

Life in the UK Test係考乜？
係咪考你識唔識用插蘇

我個藍絲親戚20歲移民英國 依家72都未識
佢個老婆又係移左50幾年唔撚識

唔係，本身你入籍用咩visa都要所以唔算加
同聽人講佢個考試好撚易填Mc同埋都無限你次數合格，衰咗咪再考考到得

未夠65歲
但大學用英文教
使唔使考？

閱讀理解0分？

上面話班廢老都pass到嘅，肯定無響外國住過，班廢老認真可以永世留響Chinatown，日日講中文，一步都唔踏出，我識，我真心識成堆

香港degree 唔計英文讀既，你要移民一樣要考ielts

不嬲都要考試

拉

要溫下書,有D歷史嘢

考個試好撚難咩

學英文都懶
送埋本BNO比你都搞唔掂喇

住6年英文都唔得既話
係撚定係圍爐小粉紅/圍爐廢老
咁就抵撚死啦

我知道呀
但係而家講緊係住咗六年之後嗰個interview
IELTS 好似係一定要考

啲廢鳩藍屍定日撚日係唐人街添3下混下
識人打牌過6年
之後咩英文都唔識

呢d就應該要掉出英國喇

計我話6年後IELTS無7一概唔俾BC就最好利申無BNO

好似唔識講都可能合格因為填mc有書溫，又唔限次數

比5/6年時間你去學，咁都唔學冇得怨啦

你有冇讀過大學呀
大學都你最少讀兩個英文course
先可以畢業啦
同埋平時個d general education course
都係英文教

唔係不嬲都要咩
考個試都唔制同蝗蟲有乜分別

香港嘅大學呀
嗰陣聽到都覺得痴線
不過我都讀過科GE chinese art
都係英文教 咩楷書隸書都會譯做英文
連幅畫名都係英文之後括住中文名

歷史 文化 生活

講到5年一定學到流利咁
好多香港人學左十幾廿年英文 連一句proper English 都講/寫唔出

唔係唔得 要下好多苦功囉

previous 5 years
我係外國讀書畢業張沙紙都冇用了

5年都學唔識就死撚開啦

你睇左條link未架？

have spent no more than 180 days outside the UK in any 12 months in the previous 5 years

你睇乜架

Life in UK test好似不嬲都要考
英文test就唔知

如果跟平時去英國既造法，講緊既係英語國家既大學；其他非英語系國家既大學，就算用英文讀，都要考，因為唔係first language 。

你不如話take兩個talk當係上過英文講授呀
人地梗係睇你majar用咩教啦
你真係好醒

呢個只係settlememt?
要入藉應該都係跟90日

大學生就得
廢佬
英國佬真係好識玩
之前班中產腥港人仲衝晒去買樓

不嬲都要考嘅嘢搞到好似發現新大陸咁
投資移民工作移民歐盟移民全部都要考呢個試

你比心機讀上大學仲好啦

做乜啫你

有題庫可以參考
有d其實你英文唔差都已經估到

Ching 有冇少少擔心pass 唔到個 test?

What are two responsibilities that you will have as a British citizen or permanent resident of the UK?

(A) To look after the area in which you live and the environment.
(B) To look after yourself and your family.
(C) To stay in the UK forever.
(D) To promote work in your local community.

廢老藍絲計晒數5+1 就 65

或？
一向都要嫁啦
有話開條新route俾你咩

喺美國讀high school, 唔係大學，咁即係無得豁免呀？

啲英文中學生溫下書都應付到
真係肯努力就有成果

啲廢青讀AL+U都唔撚識啦

其實呢d背書試香港人係專家
驚西

屌 考智商多d
踢走腦殘

仲要無次數限制，我唔信考足十次都衰

英文試應該好多大學生都冇問題
無論英美定係香港本土U
唔得就考IELTS，拎到6分以上多數基本同local講野冇問題
我相信中學雞勤力d都考到

五年後 俾曬時間啦

外國住會好啲 除非唔離開唐人街 唔係普通日食住行點都要睇/講少少英文

做乜用中文溫？
BTW，D答案好易估

大把廢老廢中一世喺唐人街生活，成世人係無離開過中國

篩唔走廢老喎65歲豁免

C

哇 好串咁喎
你威啦

係
入藉5年最多450日唔係英國

就咁睇唔太難，肯溫書應該唔大問題。不過有部份香港人，寫篇中文作文都寫到199，莫講話英文

以前最鍾意讀歷史
亦都探索過些少維多利亞時代甚至羅馬時代古蹟
望就望有dd用

成日話俾洋腸歧視俾足你50年學英文仲想點

你睇下班大陸人嚟香港5年係咩樣

入籍係每年唔多過90日係境外

定係 settle 左之後個一年唔可以多過90日係境外??

What are two responsibilities

有英國大學degree

英文有幾難呀

睇黎張沙紙真係無咩用

拍定手先

d鄉黑好多時就係咁
所以咪入得廚房，出唔到廳堂

有啲歷史題要溫下既

香港正常degree, 非中文，中醫，中國商務呢d 應該得掛要申請先知得唔得。

屌，鬼佬係香港唔駛考廣東話識中文都有永久身份證

應該得

If your degree is not from a UK university you’ll need:

a copy of your degree certificate
an Academic Qualification Level Statement (AQUALS) from UK NARIC confirming the degree is equivalent to a UK qualification.
If your degree is from a non-majority English-speaking country you’ll also need an English Language Proficiency Statement (ELPS) from UK NARIC confirming the degree was taught in English.

Mc題

加埋唔可以450日

年會考英文都係合格
冇可能考人哋鬼佬考試都唔合格

你條珠海仔原來仲未死架？
加泰集會搞手唯我獨尊,死都唔肯用有共識主題例如[聲援全球民主抗爭]係咩心態

考MC , 又唔係要你答long question

Life in UK我由7月講到依家
係有人似層層話bno可以waive

仲有兩樣試都可以無限retake
只要有錢

頭先屎忽痕試做
除左歷史文化題, 其他智商測試題黎
仲易過小學啲常識問答比賽

C + Pay Tax

下？扔低唔識英文既手足？

咁我喺英國讀大學即係我乜嘢都唔使考直接入籍？

Life in the UK test 你當好似考車牌咁，主要考前一兩星期狂煲試題就 ok

假如佢地5+1真係都未開鳩中共波
到時可能會轉佢地做難民但係得2-3年時間
到時就係最後機會

都冇講到
只係講中間五年限你幾多日可以出去放風
有英文教嘅degree已經免到

每年唔多過90日
其實都係跟返UK一貫要求

人地都識睇transcript
但最公道係考ielts
冇7分都唔好入藉啦

真係返印度食蕉啦

我諗我住印度6年，點都識閒談啦

最少唔駛考英文試

美加大把住咗幾十年都係一句英文都唔識

咁又真係可以揀用中文考嘅

其實考之前 google mock test 做返一兩日已經入晒腦，書都唔駛背

淨係去唐人街
淨係埋啲華人圈子
佢哋真係做得出

英國歷史試同埋個價值觀測試又幾考人本能
藍屍同支那應該會好難答到

但life in uk要照考？

同考車牌一樣
肥佬去驗智商啦

有題目係問Dunkirk
估唔到睇戲都可以攞黎溫書

佢個英文要求好似最低只係B1?
B1唔難喎

想問IVE畢業撚係咪GG

要

個試其實50磅考一次仲要剩係有書背嘅mc題，肥咗可以重考，屌你老母佢叫你考AL UE所有papers都唔過份啦講真，考弱智mc仲要求多多，咪撚柒得唔得

合理

讀得HKU/UST應該冇問題喇
但點解CU成日俾人唔當係英文degree?
見而家唔少degree都係英文教

支那人出左名不入鄉隨俗

呢樣都係鼓勵移民多了解英國時事
關心社會，始終呢個係民主國家
唔係支那，咩都國家同你安排晒

IELTS 5.5
喺英國幾年生生性性都可以考到6.5到7啦

問歷史文化嗰啲要溫下書嘅
其他識英文都好難會錯

integration test好似你去其他國家都要考

唔會。因為考mc,同埋無次數限制
你英文幾屎都好考夠十次無理由唔pass

呢樣真，我最憎北方支那人一樣野
就係見到黃種人，第一句係用蝗蟲話問你係咪支那人
好冇禮貌，講得呢句，就知呢d人唔會夾到咀形

如果有時間，中間可以考IELTS試一下自己
但係，記得當年考IELTS有效期只有兩年
唔知而家係咪

我假設左基本上所有香港degree都ok架，人地會合理地覺得唔係英文教既咪中文，中醫，中國商務呢d囉，但我諗佢地無咁兒戲既，應該會俾email問返間大學用咩教既。

我以前上網揾過我個中史阿sir係hku係用英文寫漢代田制既paper我諗香港應該真係好少非英文degree

讀得8大 都當係英文教㗎啦。。。

咪就係 唔同真係求其收班垃圾過去咩
緊係叫走曬香港班人才

可唔可以一到埗就考左先

佢地係入鄉不隨俗，要人地隨佢個俗

不嬲都有

B1 4咋

頭返盔先:好似係未定用邊個grade

上面有link 係Life in UK mock卷, 唔難
試做下, 俾啲信心自己

個D拎去槍決就得

我都覺
以前港英年代如果入左中中
基本上同港大無緣，只可以入暴大
前港大校長徐立之就係呢個情形
就知英文多年來都係大學入面獨大語言

得
ielts用來申請ilr嘅話就算過咗期都可以用

支持。係英國住咗五年都好難，唯一可能就係你群埋班中國人

讀到大學英文至少DSE有隻3 會唔會唔識英文

香港應該要強制學廣東話或英文

住五年都肥真係抵死喇你

想知合格水平 換算 係點

仲衰
多謝指正先
稍為出少少力考個6其實唔難
有心就得
不過Speaking係考天才，要搵人練

成個腦都裝哂毛語錄背D毛咩
威廉係邊個我剩係識習近平

其實點解會有人覺得廢老英文廢？
以前香港全部EMI，而家四分三係中文學校，我反而覺得新一代d英文喳左好多，反而普通話就講得好好

Live in the UK test pass左就pass左, 無期限
就算fail左隔個星期比多次錢都可以再考

IELTS要幾多

成件事正常喎 唔通過到去仲講廣東話?

好地地點解會比人趕走 ？

所以真係想知d咁多支那人點解可以留到英國
搞到唐人街多左好多撈味

係 以及 定 或者？
阿伯+40年前大學主要用英文？

尤其本身教育水平低既長者

有D香港人強制學英文十幾年都可以成PAT屎咁架

其實點樣證明大學主要用英語

咁咪撚去啦廢佬

係香港先咁反智唔洗考融入試就有永居權

B1 level
轉做分喺點自己google啦

根本係基本常識 只要正常人肯溫習 一定過到
至於個英文試 努力啲啦 如果你真係唔識英文 又唔肯學 去到嗰度都唔會生活得好

英文國家大學畢業(五眼再加Monkepore)基本上冇問題
其他真係要自己proof

抗爭不乏長者
全部都廢？

OR

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

最憎果班去到外國但又要住唐人街
仲好自豪咁話唔駛識英文都得
同中國人黎香港唔學廣東話一樣

聾啞人士點算?

以前阿叔有段時間搵唔到工幾乎嬲到想燒左兩張學位degree
而家終於都用得著

唔廢就學到 5 年 醫科都讀到

香港啲大學唔知點prove
不過要考都唔大問題

可以開港人居留英語補習班

ue英文好勉強pass

聽說能力偏弱

其實係
家中兩老冇讀大學
一樣係大公司做到文職
英語對答覆email

你去到咁極端

大學生幾隻英文都唔識嗟

香港嘅大學不嬲都唔使proof 係全部都主要英語

拎5條2揸bno嗰班...

你都唔想新移民唔識廣東話 一樣道理

其實notes同ref都係英文架啦

係嘅咩

分分鐘係請槍考

認真中文系都唔代表英文差嘅
我都識唔少中文系畢業IELTS 都8啦

我覺得8、90後英文係差咗
但依家00、10後反而好咗
因為啲家長學歷高咗
勁細個就開始教仔女英文
啲賓賓都要搵講英文嘅

廢老係嗰個年代有份讀到中學都仲要做廢老就仆得街啦

No bno路過

8, 90後差多謝老董個母乳教學

其實佢個要求只係要 B1 level
大家唔好想像到可以篩走到啲廢老藍絲
正正常常識啲生活用嘅英文 識啲簡單對答都已經拎到

AL UE算唔算

廢佬一去就屈喺china town
英文都唔洗講

之前都有講過話要考英文

IELTS係有考技巧
不過真係要係咁練
所以有時IELTS成績高未必代表英文流利

00後、10後讀中學咪又係大部人讀CMI
而家d大學、商界好多大粒頭都講普通話，同以前英國人話事嘅年代比，而家少左好多機會講英文

教育機構 對 教育機構 咁verify, 其實唔算係我地自己俾證據

呢個聽過
以前fb成日見支那人d廣告幫人代寫大學論文

OR

You might need to prove your knowledge of the English language if you’re 18 or over and applying for citizenship or to settle in the UK (known as ‘indefinite leave to remain’).

You can prove it by having either:

an English qualification at B1, B2, C1 or C2 level
a degree taught or researched in English
You do not need to prove your knowledge of English in certain circumstances.

第一， 以前未有免費教育個陣有幾多個讀到上中學

第二， 你覺得圖中邊個似有讀過書

英中英文差極有限
九十年代中中真係有人而家三十幾歲
「I is」

估計IETLS 6都未必洗啦
正常有接受過免費教育既加浸五年都無乜問題啦
你話全7就唔係個個得姐

咁即係有讀大學就可以唔使考英文試？

可唔可以去到先報名學英文

香港讀嘅英國top up degree得唔得
computer science

篩走啲冇心融入英國嘅人

要有英文教嘅學位
當然，有英國本土學位就一定冇問題

98年無bno，真係好慘明年大學grad,就算係英國嘅大學，都估計難搵工

大學畢業我寧願我都去考
英文真心少用

人人唔同，我老豆老母香港出世，60歲左右，果時未有强制教育，佢地小學未畢業，基本上完全唔識英文。

到後少少先有9年免費教育，多數人讀到中三，咁先好少少。

依家40幾近50果班先多數人讀到中五。

要英語授課
支那大學/台灣大學就麻煩考試啦

其實97前英治香港仲有好多鬼佬高層
果陣時既香港人唔多唔少都識英文, 係依家比新移民溝淡左血先好似新香港人英文好差

所以都算係其中一招用黎分黃絲藍絲

未必算，呢個真係要問下移民部門
我有個類似例子，有班廣東同學yr3 先嚟英國讀兩年(學位係四年)
但佢地出返去報Master堆大學要求佢地考IELTS
我自己報，就免左，因為讀足4年
唔得你咪去考IELTS，又唔係太重皮

係，收夠人/唔想再收 自然提高門檻
就算將來會取消BNO Visa都唔出奇

以前細個唔識性
讀書hea讀
咁而家去到英國就可以嘀起心肝認真讀

喺香港讀嘅UK top-up degree又贏

完全唔覺60、70後啲英文有勁過8、90後好多
反而00、10嗰啲就真係越嚟越勁

好難咩？ 去UKNARIC Cert左學歷同英文程度就唔洗考， 揾工又易D

UK top up嘅話連評都唔使

如果係讀過大學d 老人家既英文係好L 勁，佢地既時代讀到大學係最top果1-2%人。

80後有分水嶺，英文教育果班多數都爛船有三分釘，母語教育果班平均一定弱少少，但當然每個時代一定有勁人，只係普遍黎講會咁。

新一代依家d小朋友睇英文卡通大，英文緊係好喇

好基本姐

真定假呀, 香港嗰啲 英國 top up都得

咁真係好L鬆

咪喇，我未婚妻ce英文u架，叫佢讀個top up可能穩陣過到時要佢考個b1 返黎

好事
班文盲同廢中廢老

你個degree係英國U頒嘅話 應該合條件喎

有案底冇得申請, 暴動手足變左 condom

我嗰個係bachelor top up degree嚟㗎喎, 如果真係得嘅, 啲人 以前成日笑鳩啲top up

英國果d top up?

如果英國政府唔認英國大學頒授嘅top-up degree都幾尷尬

我張computer Science bachelor degree就係英國嘅queen mary正式單出嚟 , 咁今次真係神推鬼擁

係…但呢d係香港讀既英國top up

yes

edinburgh napier, sheffield Hallam, oxford brookes

但係澳洲degree要評

嗰陣時我去讀呢個英國top up仲畀人笑鳩我

真係雞左d
Hull呢d都見得人d丫

正
不過其他degree都唔難搞既，申請多張野姐

唐人街大撚把講中文

咩vtc x northumbria/ cityu scope x coventry嗰啲應該問題不大

依家唔洗喇，可以真係去英國讀

嗰陣時2007年攞嘅, 估唔到去到今日咁有用, 人生真係痴撚線, 樣樣嘢都是命中註定, 不過要考英文都冇所謂嘅照去馬

英國大學畢業呢咁？

同意，我90頭，阿爸阿媽60幾歲，大家眼中嘅廢老，但其實佢地英文幾好

絕對冇問題

一定得啦

ILR 一直都要English test/ degree cert + life in the Uk test la

讀cityu scope 駁 coventry嗰啲直頭攞到直通入場券

我個垃圾3rd hon degree同專業資格既pro dip 咪又係，當年唔讀就有首期買樓，窮到燶問frd借錢讀書，十幾年後借錢俾我個frd就到佢窮到問我借+要打我工

個英文考試需要什麼程度？

我ce攞e, 我覺得淺

B1 only

I go to school by bus

過到去先夠65 點計

網上見到有啲網站話係
有無官方link

仲要只考listening 同 speaking

小心，有啲其他國家移民計劃，指5年內連續12個月唔可以離開多過180日，同埋離境日數有上限。再加上離開時間大長，會被人問點解

所以上天真係會眷顧每一個人, 當年返完工仲要夜晚返去 讀呢個top up Degree, 辛苦到仆 佳, 估唔到今日竟然有用, 從來都冇諗過bno會平權, 而我呢個時候亦有錢 可以一家大細過都去, 而家喺台灣坐緊移民監, 出年十月一返嚟即刻出發

基本英文都唔掂就無謂勉強啦

有心學一兩年都有貨仔睇啦

住六年都唔識英文可以返大灣區啦

5年時間，一週2課，由A1 讀起再考到B1 都唔駛5年啦！

個考試去到咩程度先

咁有案底不嬲申請移民visa呢啲都有阻滯
真係要等睇五眼想點玩

(題外話: 所以火鍋大王Nathan Rich 犯罪玩到海洛英都可以係強国有visa 搵食做五毛, 你地明架啦)

但係要去做學歷驗證
證明個學位嘅程度係同當地一致
$180英鎊

咁考個試好似慳d

冇BNO手足

一早都講左有, 另外6年英文都唔掂真係講唔通

嗰陣時仲畀人笑鳩呢個top up Degree, 而家我只要炒好美股, 過到去嗰邊就更多錢洗, 更加鬆動, 有可能會去住利物浦, 不過好撚驚, 若要生活好, 咪住利物浦, 因為我想買間平少少嘅褸住就算, 其他啲錢繼續炒, 但係老婆 死都唔肯 住嗰啲house 或者排屋, 一定要住apartment喎, 佢話嗰啲house， 一定有鬼， diu, 我驚窮多個驚見到鬼呀

House易比人爆格好似係事實

diu, 有撚錢畀佢攞咩, 可能到時得部ps5擺喺度, 你貿攞去囉

Life in uk 同英文要求不嬲咩visa都要㗎啦

香港過到ce/dse. ielts 輕鬆6.5 啦吓話.

入藉果陣先要比良民證
到時睇個移民官點睇既姐
犯咩罪 咩判刑 唔係一定有案底就無得申請既

啲女人真係麻鳩煩, 又呢又路, 搵曬資料畀佢佢又唔聽, 又呢度唔滿意嗰度唔滿意, diu我心諗你錢銀有限, 你根本上就冇撚得揀, 你估真係想過到去嗰邊做乞衣咩, 又話要買間屋要喺好嘅地區, diu, 你有好撚多錢先得㗎, 仲要同其他香港人搶呀

及

65+大學英文

德政

6 年時間比你學都仲唔合格好意思留

其實正正常常住6年冇可能唔識英文。唔計屈喺唐人街嗰啲

藍絲：我地中國人要團結，要住唐人街。所以俾佢地住夠10年，都有機會唔識英文

果邊d apartment係d治安差既地區架，佢真係完全無concept wor, 同埋apartment好可能無lift要自己行樓梯架

其實係d好少少既區租間排屋/半獨立，2-3房都係5-7k港幣，揾到工既話都唔係話頂唔順既野黎既。

好彩係我未婚妻麻甩底唔介意住得差。(咁多年黎其實係我upgrade佢住酒店既環境)

同香港人爭既問題呢…所以我睇中曼市同利市之間既郊區，揸車去2邊都快，d人又去晒曼市應該影響唔到利市呢邊。

同路人, 你和我的想法一樣喎

唔好笑呀，去到英語國家一句英文都唔識嘅人大有人在。
佢地一世活係華人圈子，醫食住行都搵華人。
依啲人大部分都係支那北方佬

吾一定

腦殘廢佬十年都吾會識

考台灣車牌洗唔洗要果邊居民身份?

因為我無香港車牌，英國又話難考，我睇d youtuber見台灣考車好求奇如果work不如去台灣考

出差好過過，仲要去左euro 都計，不過無exit control, 你咬我食

一直都係咁

好地地點解唔入籍

自膠
見講緊語言 一眼望落去就睇錯

我係澳洲，有次去左間老一輩香港人逃亡開嘅茶記食，啲伙記都話，啲支那北佬嚟左10年啲都一句英文都唔識。唔係口唔口音問題，係真係唔識睇唔識講。

生活全靠華人圈，次次去都會聽到啲支那話講咩幾強大，幾方便，點點點，莫講5年，冇心融入嘅，50年都係咁。

睇你想唔想做英國人
有d人純綷想係英國生活，唔係個個人都想做英國人，更加唔係個個人都會想效忠英女皇

咁你咪唔好入

生活五年都考唔到你都係返香港啦，英國唔適合你

有得溫既，同埋唔係一試定生死
定啲嚟

咁你除左英籍會係咩？
想做支畜效忠支總？
咁咪撚去英國住啦

我本來都係諗住去泰國退休㗎， 如果乜事都冇發生， 我而家喺泰國呢邊玩緊幾條人妖㖭呀

6年有幾難呀屌你
你問下D賓賓
佢地一年就講到唔鹹唔淡既廣東話
6年都學唔好不如諗下自己係咪弱智

or
唔係and

唔玩人妖

我只要18歲小妹妹

準備學好英文去拎綜援

唔一定，好多大陸人去十年都唔識英文，佢哋龜響唐人街/只同返支國人做朋友

IVE 冇撚得囉~ 英國大學~

Push

基本啦 下話

好撚正常啫 你考唔到就躝啦

唔係，主要係Five eyes, Ireland嗰啲degree先有exemption，同Hong Kong undergraduates報 UK postgraduate courses一樣，要take IELTS，主要係想睇下你喺英語環境生唔生活到

不嬲都要架啦

之前一對白人老夫婦七八十歲果種同我吹水時講過佢地隔離鄰居係大陸黎嘅，住左55年，同佢地除左打招呼之外，完全傾吾到計，因為佢地吾識講英文

正常大學畢業都應該pass 到啦

ive仔又贏 top up uk u

好事
同支那蝗圍爐果班英文無長進會被踢走

仆街24題啱得8題
唔係純考英文能力
佢問好多英國當地嘅常識
例如大笨鐘邊個起
某啲著名地點係邊個英國地區
可能真係要搵吓書先識

所以我個人唔會鍾意SYD同MEL
去旅行都仲ok
如果去AUS寧願去Adelaide 或者Perth

我都係得60幾%
佢問d野唔止係正史, 仲有好多較冷門野

Life in the UK test 要買本書讀，好難考天材！

有參考書比你讀

考 IELTS 都有分 Academic 和 General Training 啦

係, 有部分就靠我自己英國生活經驗去答

第一次試13/24
佢問歷史尤其古代君主真係唔識, 有啲題目問英國藝人又係唔識

ive計不計大學

Indeed!👍🏻

佢係睇Academic
General 係次級, 俾GCSE嘅人考

鳩答啱咗18條

Adelaide 唔清楚，但Perth都好多北佬，Brisbane 都係，愈市中心愈多

我只去過英國旅行
但上網睇過B1 test 就真係唔難，普通conversation 同討論

入藉不嬲都要考

美帝國都要考citizenship test 啦
好多連美帝國人自己都唔識添

毅進呢

第一次試16/24

比較想知5+1期間可唔可以投票

2008年考過得唔得?

可以

好L驚我未婚妻，我怕佢連睇題目都搞唔掂

英文好難？

係一個國家5年都學唔識人地語言? 同而家香港班蝗有咩分別.

今年fg仲未搵到工
好唔好問屋企人借少少錢直接去 本身有bno

搵到個網可以練下英文

我都勉強拎到C1
有興趣可以試下

係香港讀過大學係咪已經可以唔洗考

waive咗language requirements嗰part咋

呀爸呀媽過多幾年過65 係咪咩都唔洗考

5年後夠65歲就兩樣都唔洗考

係65歲以上兩樣都exempt

B1真係好basic
正常入大學最少要B2甚至C1

唔該晒

D偽進仔咪冇份?

65歲會移既根本少之有少
你叫佢地搬去第二條邨住都唔會 更何況其他國家

C1.2
不過如果真係要融入日常生活都淆淆地

我個FD去 ADELAIDE讀書 話9成人講普通話
唔比其他城市少喎

我去wiki睇B1係Ielts 3.5-5.5
堅唔堅

FYI

屌, 呢個城都淪陷
去Port Darwin 算

Home office要求係咩

B1 - C2

個range都好闊

C2係ceiling嚟

夠殺喇, 我都係C1.1
低你dd

B1只係可以做到簡單交流
以前見英國讀唔上嘅香港人支那人應該連呢個位都未到
要真係交流到最少B2以上

佢要求算低, B1已經算過到
我覺得要踢走藍C同支那人, 最少要B2

始終做試卷同真係日常咁講有差距
例如話想去街市買餸, 想要指定肉部位, 蔬果, 調味料嗰啲, 我諗都考起唔少人
睇English Heritage 個 The Victorian/ Medieval Way 好多字唔識

我反而想知 life in UK 係考乜

呢d都係功多藝術, 買得多就知
我後期都係自己去買野食, 會慢慢熟

this this this

睇英國古蹟, 就真係要睇自己有冇興趣了解
冇嘅就只會走馬看花, 自然唔會細讀呢段歷史
我就知知地Glasgow, Aberdeen歷史
真係有睇過下文獻

subway大法

咁即係基本上香港大學畢業都唔駛考

英國歷史文化, 時事, 公民常識嗰啲
上面有link有卷做

建議買埋佢本book
kindle 版賣緊七鎊半左右

有degree呢個係咪唔洗考

Fail enough

係英文教嘅degree

香港ugc

香港人唔使驚啦，成日講到自己英文好勁咁

你係英國落間Bar或Pub 吹水應該仲難過B1 好多好多！

你都戇撚鳩，老一輩嗰班一隻一隻字吐出黎咁，又慢又生硬，vocab又少，好多人話英文好嗰班咩miss mo呢啲個腔調都係好奇怪
反而新一代多左好多native alike
話舊陣時啲人英文好啲根本就啲廢老拎黎打飛機

英國歷史，地理，流行文化，地理，風俗等等！

Exact7ly
不過我以前練英文, 唔係靠喺學校
而係自己一個出去旅行
冇計, 學校太多香港人, 班local又冇咩話題
反而出去旅行見識其他地方嘅人就有野講

9做一下 C1.2

Shitty中文及歷史嗰科唔係用英文教嘅咩？

所以葡萄牙golden visa嘅要求係低佢一級嘅A2真係好鬆手

唔使驚
所有nonUK嘅沙紙都要過AQUALS
冇得走

睇啲廢藍群埋啲廢藍社區, 最後過唔到英文俾人趕走就心涼

咁呀...唉 事旦

国安法 拉得

好老土個句：practice makes perfect

做多左次都有呢個位

呢樣真
以前唔鍾意住南部一來對香港人圈子冇好感
二來冇左前者影響, 可以集中精神讀書學英文
有語境上力都快d

個lift in hk test 好撚易考

最搞笑係唔識英文既人都pass到

UK*

自膠

有本書仔比你讀

B2.2 , 好驚險下

澳洲大學畢業

☝️尾2個華人考英文永居試的表現都可以pass，可以作一個參考

仲有除咗IELTS academic／general之外
仲有幾個試都係approved proof
不過公約數都係有listening+oral

住6年英文都唔合格你就含得能啦

大家既教育方向唔同。

老果班係精英教育，得1-2%讀到大學，無咩留學機會，佢地文法果d好勁，但口味好少native。你睇陳方安生，蕭生果班，寫野d英文係勁，但口音點都差少少，聽得出唔係native。

但依家新一代d小朋友/年青人睇外國卡通/美劇大，口音真係可以同native無分別，好勁

B2.2係IELTS 6到6.5, 夠入大學

竟然，我會考英文都係得E
睇黎我 -6 撞中左好多

你睇下香港班支那人

1年內180日都差唔多半年

講得最多英文就係自己1條友旅行/去外國住既時候，時間長左既話連自己諗野都會變埋英文千祈唔好有朋友一齊，一齊就會講廣東話

寫得最多就係返工時，火火地寫信屌柒d判頭既時候，以前讀書點學都係廢，日日寫日日屌就咩都寫到出黎

去多d pub 練law
學一個語言最好的方法就係床上面

愛登堡大學畢業生表示:

即係o係UK讀U就唔洗考啦

床上面

冇埋堆真係慳左一筆, 夠weekend出去短程旅行
好似以前住Aberdeen, 會去Edinburgh玩一個weekend
慳慳地一百鎊連車費住宿食野, 抵到爛

床上面嘅意思喺咪extremely extendable先？

Come on Baby ! Harder! Quicker!

呢個唔同 你去到點都係講英文
香港學完少機會用同練一定係差

其實入籍都唔洗俾良民證

6年都學唔識就算9數啦 5x歲過外就話啫

咁....

佢唔會問獅心王查王掛 !

老一輩英文似native 嗰啲真係少，我見過老一輩冇去外國讀書/生活過但口音又似native既係得黎智英

果班腦殘 過唔過到6年先算啦
又話凍又話d野難食 仲要A-Z都唔識多隻

呢班人邊會有心去上堂學英文呀！
5年時間，有心既由A1開始讀到B1 Pass都得啦！

你講嗰d係國際學校，你去普通中學睇睇有邊個係native english?
以前全部學校係EMI, 又係英國殖民地，英文語境一定多過今日

未到國際學校既，但好既小學真係咁

咁當然，我諗對窮人黎講，英文語境點都係難，我細個睇英文台/想用英文睇波會俾人屌，果時岩岩有上網，無youtube呢d野，難d叫1個中學雞自己揾有趣既資源練聽同講。

依家我見我d中產客直接俾英文卡通d仔女睇，1人1部pad, 老實講就算窮人中學雞要做，都用部電話自己播片，唔會真係差太遠。

反而我覺得以前d師資好過依家就真，以前唔少都係正常2大大學畢業去教書，依家教書果班唔少係讀唔成書先去教書。

有心有錢既，請條美少女鬼妹俾自己日日練

其實去到唔一定要點講英文，而家好多買野食野已經全自助+網購一個月唔出街唔講野都唔會死

有乜問題？

比人拉過/坐過既要去申請美國避難簽証
其他國家真係未必收

如果我係英國畢業咁洗唔洗考？

住半年就有投票權

CE考F結果B1.2
最後10題簡單潰不成軍

65唔洗夾硬學，咁咪等多陣囉..

咩網做架？

香港啲補習社可以準備開BNO英文班同埋life in the UK test 精讀班

5年時間你都學唔到就食屎喇

佢會要你申報，唔通俾假資料?
其實immigration rules寫咗判監超過一年就唔可以攞簽證。

原來有英語國家嘅degree 就可以慳番啲錢唔洗考英文

上網睇過吓 life in UK test 啲問題，都好有趣，例如問亨利八世點解成立聖公會，好似考初中歷史噉

得B2.2

算唔算準？

真心唔知
佢考好多grammar，全部錯哂咁濟
其他英文考試好少會咁focus係grammar度

在英香港人補習社fatfat

個 life in the uk test 啲英文好淺 喺香港讀到中五英文會考合格 就應該冇問題 我老婆都係中五畢業 我哋都係買政府出嗰本書自己讀

因為只係mc 唔係寫essay 佢係考到滿分 除非英文真係好差 個試只係考記性 不過我哋考嗰陣時成十一二年前 唔知考嘅方法有冇變到

我記得個test係ielts 4 or equivalent 咁上下
你識SVO都夠用 當然要聽得明人問咩啦

冇考speaking 可能要預自己個grade再低少少

我估A同B?

唔係 新教（基督教）同天主教分道揚鑣？

有啲問題幾深，Put his feet up / put his foot down 原來有另外解釋！

最後果幾條要唸下

Idiom 真係唔當地生活 成日聽成日講 好難會熟

係佢要離婚

咁你張cert都係英國佬出

英文好既巴打可以開檔成人英文補習班，順手睇下邊d係深藍，賺完佢地錢再篤埋灰

為咗離婚可以幾癲

個b1英文試同life in uk都有得無限考
唔pass都可以考到pass

Life in UK有班人聲稱得幾次機會，考唔到要返香港

其實英文試即係考乜

考試分2 part：
Part 1: 自選一個topic，要預先準備一份toptic form, Examiner會跟你選的topic同你討論，時間約5分鐘。
Part 2: 6個題目由Examiner會選其中2個同你討論，題目有Festivals, Means of transport, Special occasions, Entertainment, Music, Recent personal experiences, 時間約5分鐘

讀邊啲大學可以豁免？